前警務處處長曾偉雄 is a liar

前警務處處長曾偉雄 is a liar.
"對於速龍小隊驅趕示威者時，制服上未有展示警員編號，便衣警亦沒有出示委任證，令示威者投訴無門，曾偉雄反指好多民主先進歐美國家的警員身上都無編號，但記者追問便衣警拒絕展示委任證，是否不符合警察通例時，曾回應指要視乎當時工作性質，更反寸記者「你依家都冇記者證啦」，但該記者即時澄清自己有掛上記者證，曾辯解自己沒看到，「你都冇展示畀我啦，我喺度相信大家，我哋有個信任係度」。他又指若警員當時正運用警權，是需要「識別」自己，並說警察通例容許市民要求警員出示委任證的原意並非如此，「如果係咁嘅話，警察行喺街就咩都唔使做，個個市民都話畀委任證，咁係咪出勤時剩係出示委任證，佢有其他嘢要做，要處理架嘛！」又指通例只是要求警員需要「識別」警員身份，如便衣警截查身份證時，市民便可要求他出示委任證作識別警員身份。"
Fact check:

5.如何辨認警務人員之身份/警察委任證之真偽？
警務人員在以下情況須出示警察委任證：
便衣警務人員：在行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。
軍裝警務人員：一般無須主動出示警察委任證，但如市民提出要求，他們亦須出示委任證，除非情況不容許，或要求不合理。

當警務人員出示委任證，只須向提出要求的市民展示委任證，而不可將委任證轉交任何市民查閱。 如市民對警務人員身份或委任證存有懷疑，可立即聯絡就近警署 查詢。
警察委任證特徵如下：

正面印有(包括中英文) ：
香港警察、
彩色警徽、
警務人員姓名、職級、僱員號碼、
相片，另有香港警察及HONG KONG POLICE 字眼的鐳射標記。

背面印有以下聲明：「本證持有人是經正式委任的香港警察，其相片及資料載於背面。」

(有關警察委任證之警訊片段– (冒警騙案))